台辦追思會「勿讓手足白白犧牲」

台辦追思會「勿讓手足白白犧牲」

【本報訊】香港抗爭者梁凌杰離世半年，台灣有教會與港人昨在台北二二八紀念館外的追思牆舉辦活動，為梁凌杰默哀，並向代表他的黃色雨衣獻花，在場有人情緒激動痛哭。有份協助舉辦活動的港人台灣大學生表示，這次除了希望能向梁凌杰致悼，也想在反送中運動半年過去的時間提醒港人，不要忘記抗爭，「惟有記住這個人，才不會讓他白白犧牲」。

相關新聞：市民籲罷食藍店：一啖一滴細路血

【台北】二二八紀念館外昨辦默哀活動，參與者痛哭相擁。台北濟南教會提供圖片

「不要有烈士才做事」

有份協助舉辦追思活動、在台灣就讀大學五年級的港人何泳彤對《蘋果》表示，昨大概有50人出席追思活動，當中除了香港人，也有台灣人及其他國籍的參與者。台北濟南教會牧師黃春生、成功大學政治學系教授梁文韜等人致辭後，參與者為梁凌杰默禱，並向代表他的黃色雨衣獻花，隨後也有人在現場摺紙鶴。

有參與者覺得自己不能返回香港出一分力，一度情緒激動痛哭，要其他人擁抱安慰。何泳彤稱，現場有播放《願榮光歸香港》，但當想到這首歌在梁凌杰離世後才出現，梁無法聽到該曲，自己都感到十分哀傷。

何認為，梁凌杰是在反送中運動中，已知的第一名犧牲的抗爭者，有着他的意義，「他喚醒了香港人的抗爭意識，五大訴求是以他的遺言作為基礎去啟動」。她希望，港人不要忘記每位離世的抗爭者，因他們都是有名有姓的「手足」，同時港人不應每當出現犧牲者才醒覺，「我們不要有『烈士』才做事」。

請各位喺出post前貼多張日程表or文宣
咁文宣組就冇咁忙啦

咤叱歌曲投票link 👇👇👇